\documentclass[../../main]{subfiles}

\begin{document}
    \section{実験結果}\label{sec:result}

    \subsection{ストリーミング処理}\label{subsec:result-streaming}

    本節では, ストリーミング処理を用いたイベントソーシングの計測結果について述べる. 以下の表\ref{tab:result-streaming}に, ストリーミング処理の計測結果を示す. 測定条件は, アプリケーションサーバーコンテナとDBサーバーコンテナのCPU制限を100\%, メモリ制限を1024MBに設定した状態である. CPU制限の変更時の計測は, 100\%, 200\%, 300\%, 400\%で行ない, メモリ制限の変更時は, 1024MB, 2048MB, 4096MB, 8192MBで計測を行った.

    \subfile{表:ストリーミング/表:ストリーミング}

    \subsection{チャンク処理}\label{subsec:result-chunk}

    本節では, チャンク処理によるイベントソーシングの計測結果について述べる. 以下の表\ref{tab:result-chunk}に, チャンク処理の計測結果を示す. 基本的な測定条件はストリーミング処理と同様である. チャンクのサイズは10, 100, 1000, 10000件で計測を行なった. CPU制限とメモリ制限の変更における計測条件もストリーミング処理と同じである.

    \subfile{表:チャンク/表:チャンク}

    \subsection{ページング処理}\label{subsec:result-paging}

    本節では, ページング処理を用いたイベントソーシングの計測結果について述べる. 以下の表\ref{tab:result-paging}に, ページング処理の計測結果を示す. 測定条件はストリーミング処理, チャンク処理と同様である. ページング処理では, ページサイズを10, 100, 1000, 10000件で計測した. なお, ページサイズが10, 100, 1000件の場合はレスポンスタイムが長くなるため, イベント件数30万件までの計測に限定した. CPU制限とメモリ制限の変更時の計測条件も同様である.

    \subfile{表:ページング/表:ページング}

    \subsection{ストリーミング処理, チャンク処理, ページング処理の比較}\label{subsec:result-comparison}

    本節では, ストリーミング処理, チャンク処理, ページング処理の各手法を比較した結果について述べる. 比較に用いた計測値は, アプリケーションサーバーコンテナとDBサーバーコンテナのCPU制限を100\%, メモリ制限を1024MBに設定した状態のものである. ただし, 最大イベント件数の計測は, 各集計方法においてアプリケーションサーバーコンテナのCPU制限を400\%, メモリ制限を8192MB, DBサーバーコンテナのCPU制限を100\%, メモリ制限を1024MBに設定して行った. 以下の表\ref{tab:result-comparison}に結果を示す.

    \subfile{表:各手法の比較/表:各手法の比較}

    \clearpage

\end{document}