\documentclass[../../main]{subfiles}

\begin{document}
    \section{参考文献}\label{sec:reference}

    \begin{thebibliography}{99}
        \bibitem{ARC} Swift: Automatic Reference Counting, Swift Documentation(オンライン), 入手先〈https://docs.swift.org/swift-book/documentation/the-swift-programming-language/automaticreferencecounting〉(参照 2024-01-21).
        \bibitem{現場で役立つシステム設計の原則} 増田 亨: "現場で役立つシステム設計の原則", 技術評論社(2017).
        \bibitem{Docker概要} Docker-docs-ja: Docker 概要, Docker-docs-ja(オンライン), 入手先〈https://docs.docker.jp/get-started/overview.html〉(最終更新 2023-08-15), (参照 2024-01-21).
        \bibitem{DockerKubernetes} 須田瑛大; 五十嵐綾; 宇佐美友也: "Docker/Kubernetes 開発・運用のためのセキュリティ実践ガイド", マイナビ出版(2020).
        \bibitem{Docker制限} Docker-docs-ja: メモリ, CPU, GPU に対する実行時オプション, Docker-docs-ja(オンライン), 入手先〈https://docs.docker.jp/config/container/resource_constraints.html〉(最終更新 2021-01-02), (参照 2024-01-21).
        \bibitem{Docker Stats} Docker-docs-ja: docker stats, Docker-docs-ja(オンライン), 入手先〈https://docs.docker.jp/engine/reference/commandline/stats.html〉(最終更新 2023-08-15), (参照 2024-01-21).
        \bibitem{ORM} Wikipedia: Object–relational mapping, Wikipedia(オンライン), 入手先〈https://en.wikipedia.org/wiki/Object–relational_mapping〉(最終更新 2024-01-16), (参照 2024-01-21).
        \bibitem{ゼロから始めるデータベース操作} ミック: "SQL第2版 ゼロから始めるデータベース操作", 翔泳社(2023).
        \bibitem{詳説データベース} Alex Petro: "詳説データベース", オライリー・ジャパン(2022).
        \bibitem{MySQL} MySQL TM: MySQL Documentation, MySQL TM(オンライン), 入手先〈https://dev.mysql.com/doc/〉(参照 2024-01-22).
        \bibitem{PostgreSQL} PostgreSQL: Documentation, PostgreSQL(オンライン), 入手先〈https://www.postgresql.org〉(参照 2024-01-22).
        \bibitem{OracleDB} ORACLE: Oracle Database Documentation, ORACLE(オンライン), 入手先〈https://docs.oracle.com/en/database/oracle/oracle-database/index.html〉(参照 2024-01-22).
        \bibitem{RealWorldHTTP} 渋川よしき: "Real World HTTP 歴史とコードに学ぶインターネットとウェブ技術", オライリー・ジャパン.
        \bibitem{APIデザインパターン} JJ Geewax: "APIデザイン・パターン", マイナビ出版.
        \bibitem{Apple} Apple: Contacting Apple, Apple(オンライン), 入手先〈https://www.apple.com/contact/〉(参照 2024-01-22).
        \bibitem{Swift} Apple Developer: Swift, Apple Developer(オンライン), 入手先〈https://developer.apple.com/swift/〉(参照 2024-01-22).
        \bibitem{イベントストリーミング} APACHE KAFKA: Kafka について知るべきこと全てを10分で, APACHE KAFKA(オンライン), 入手先〈https://mogile.web.fc2.com/kafka/intro.html〉(参照 2024-01-21).
        \bibitem{DB指向イベントソーシング} Martin Kleppmann: "データ指向アプリケーションデザイン", O'REILLY, pp.500-503(2019).
        \bibitem{FluentQuery} Vapor Docs: Query, Vapor Docs(オンライン), 入手先〈https://docs.vapor.codes/fluent/query/〉(参照 2024-01-22).
        \bibitem{Concurrency} Swift: Concurrency, Swift Documentation(オンライン), 入手先〈https://docs.swift.org/swift-book/documentation/the-swift-programming-language/concurrency/〉(参照 2024-01-22).
    \end{thebibliography}
    \clearpage
\end{document}
